Title: Игра "Змейка"
Date: 2018-05-25 22:43
Category: Code
Slug: react-snake-game

Следующий проект - небольшая игра "Змейка". Snake (Питон, Удав, Змейка и др.)— компьютерная игра, возникшая в середине или в конце 1970-х.

Игрок управляет длинным, тонким существом, напоминающим змею, которое ползает по плоскости, 
собирая еду (или другие предметы), избегая столкновения с собственным хвостом.
Каждый раз, когда змея съедает кусок пищи, она становится длиннее, что постепенно усложняет игру. Игрок управляет направлением движения головы змеи (обычно 4 направления: вверх, вниз, влево, вправо), а хвост змеи движется следом. Игрок не может остановить движение змеи. 

В игре предусмотрены следующие ограничения:

* игровое поле 28 х 18 клеток;
* управление направлением движения головы выполняется стрелками клавиатуры;
* при столкновении со стенками игрового поля голова змеи появляется с противоположной стороны поля;
* змейке нельзя пересекать саму себя;
* в случае гибели змейки - возврат к начальному состоянию.

![Игра "Змейка"](img/snakeGame.png)

Этот проект достаточно легкий. Здесь я еще раз поработала с таймером, управлением с клавиатуры
и написанием компонентов.

[Ссылка на репозиторий](https://gitlab.com/lutretyakova/react-snake-game)

[Поиграть](https://lutretyakova.gitlab.io/projects/react-snake-game/)


